標記樂園增5食物中毒個案

標記樂園增5食物中毒個案

要聞

0:00

【本報訊】衞生署衞生防護中心最新公佈，早前調查旺角通菜街12-14號「標記樂園潮州粉麵菜館」3宗懷疑食物中毒個案後，發現再有5宗新增個案，涉及20人不適。至今已有8宗個案共30名男女在該店進食後不適。食環署向該食肆發出傳票，食肆遵照署方要求停業及進行徹底消毒。

衞生防護中心早前接獲有市民本月20日在該食肆3宗懷疑食物中毒個案後，昨再確認5宗新增個案，涉及10男9女，分別曾於本月17日、19日、22日及24日，在該食肆吃過午餐及晚餐後感到不適，大部份在該食肆用膳後約10多小時出現腹痛、腹瀉及嘔吐等病徵。其中12人已經求醫，毋須入院，情況穩定。

旺角標記樂園潮州粉麵菜館門外貼有內部裝修告示。

食環要求暫停營業消毒

連同上周一公佈的個案，至今已有8宗共30人在該食肆進食後不適，大部份人曾進食滷味。調查顯示，其中3宗新增個案在食環署開始調查和採取控制措施前已在該食肆晉餐，但有兩宗共10人，是署方調查後於22及24日進食，仍然出現不適情況。該署已抽取食物及環境樣本作化驗，並要求食肆暫停營業，進行徹底消毒。

署方呼籲市民，進食滷味時要留意陳列食品的櫃有否放置未經烹煮的食物；購買滷味後應盡快食用；及將剩餘的滷味存放雪櫃，進食前應徹底翻熱。醫學會會長、家庭醫生蔡堅認為，當局應盡快找出市民食物中毒的感染病源，問題是否出於食物、或煮食工人個人衞生。他又指，近日天氣轉涼，市民愛吃火鍋，食物未煮熟同樣容易出現腸胃炎。

■記者林社炳